\chapter*{ Conclusion Générale}
\markboth{}{}
\mark{ COONCLUSION GÉNÉRALE}
\hspace{4mm}Ce projet avait pour but la conception et le développement d’une plateforme de gestion de projet. Cette plateforme permet de créer un environnement de travail de transparence, d’engagement et de responsabilité, pour optimiser le travail d’équipe. 

\hspace{4mm}

Durant la période de réalisation du projet, nous avons dégagé les besoins fonctionnels du client afin de parvenir à la conception de notre solution. Ensuite, nous avons installé les outils de travail nécessaires. Pour entamer finalement la phase de réalisation de l'application.

\hspace{4mm}

Cette formidable expérience m'a permis de maîtriser des nouveaux langages de développement, tels que SpringBoot
pour le développement back-end et Angular pour le développement front-end. Elle m'a permis également d'intégrer et de voir de près le milieu professionnel, ce qui m'a appris des compétences techniques et pratiques consolidant mes acquis théoriques pendant mes années d'études. Pendant ce stage, j'ai admis un certain nombre de qualités permettant d'intégrer le marché d’emploi en en nouant un lien entre la formation théorique et la réalité professionnelle. En effectuant ce stage, j'ai acquis certaines attitudes que je n'avais pas avant, à savoir : 

\par La confiance en soi, le respect de l'horaire de travail, le respect du métier, le respect des supérieurs et collègues et la rapidité d’exécution des tâches. 

\par
A la fin, j’espère que ce modeste travail apportera la satisfaction des membres de Jury et de toute l’équipe de MOCALO SERVICES. 
