\thispagestyle{plain}
\mark{ INNTRODUCTION GÉNÉRALE}
\begin{center}
	\textbf{\textbf{\fontsize{16pt}{24pt}\selectfont Introduction Générale}}
\end{center}
\vspace{0.3cm}
% Enter the title of your project in the section where it says PROJECT NAME
\fontsize{12pt}{24pt}\selectfont
\hspace{4mm}De nos jours les objectifs de chaque entreprise sont d’une part, la satisfaction de ses clients à travers des services répondant à leurs attentes et réalisés dans les budgets et les délais impartis, et d’autre part l’optimisation des ressources afin que l’entreprise puisse réaliser ses travaux de manière rentable.
  
Les années dernières, les entrepreneurs étaient confrontés à un problème majeur celui du développement rapide de leurs entreprises tout en maintenant leurs niveaux d’engagement, de productivité et de satisfaction de leurs collaborateurs. Il manquait une plateforme efficace et transparente pour tout gérer.

C’est dans ce cadre que s’inscrit mon travail de PFE. En effet, il s’agit de développer une application de gestion de projets dédiés aux entreprises de toutes tailles et dans tous les secteurs. Cette plateforme relie les membres qui appartiennent à une telle entreprise, et renforce l’efficacité de travail en offrant un Work Operating System (work OS) qui permet la collaboration et la maitrise des actions par les équipes de l’entreprise. Mocalo, l'entreprise où j'ai effectué mon stage se présent aujourd’hui avec la conviction que la transparence et la collaboration créent une culture de responsabilité et d’autonomie. En effet, plus les équipes de travail sont autonomes, plus elles sont productives.
\par A travers ce rapport je vais présenter mon projet ainsi que la démarche qui a aboutie à la réalisation de ce dernier. Le premier chapitre décrit le cadre du projet. Le deuxième chapitre est consacré à la phase d’analyse et de spécification des besoins. Le troisième chapitre détaille la conception de notre plateforme ainsi que l’environnement de travail. Enfin, le dernier chapitre résume les différentes phases de réalisation de cette plateforme. 

